---
aid: 9025
zid: 599988
title: "钱议长如此担心极权化，为什么不敢明着说？"
author: 雁北飞
date: 2015-07-03 13:32:56+07:00
lastmod: 2015-07-08 18:03:00+07:00
---

雁北飞 于 2015-7-3 13:32:56 发表了：

我特别纳闷的一件事就是，五百废圈子又不大，有什么事上 BBS 炮轰也好，私下开小聚会当面提意见也好，交流有这么难吗？钱议长要是真不放心文马，大可以当面提，文主席你可别成了万寿无疆，马督公你可不能成了永远健康，早慢熊你可不能成了贝利亚，都是从毛时代过来的人，不会看不到这个趋势的危害，就算当面说文马不领情，BBS 上灌水难道还没人响应？至于要底下搞这么多下作的小联合，小派系，封官许愿，拉一派斗一派，还要搞什么制度设计，把本来就不多的 500 元老，安排去一个个坐在那看文件吗？

我本来就觉得法学会那批人就已经够没事找事了，最后把自己一个个都弄去穿制服，坐办公室——这些力量本来应该可以用来翻译资料，制作设备的。当然，建立法制、海关、检查院也很重要，可是这些元老一旦进入了统治部门，就不太有精力继续为攀科技树服务了。

随着穿越众的地盘扩大，专业化分工增多，只会有越来越多的元老离开专业部门。实际上我都好奇一共 500 多个人，现在到底展无涯的加工中心还能剩下几个人？这几个元老要是也想出去当个一方大员耍威风，那怎么办，还要不要攀科技了？等到数控中心都坏了，500 废怎么办？吹牛者现在没正面提到过这个问题，而钱议长我记得是提过，他最大的担心就是文马借口攀科技，把元老剥夺权力抓去做黑科技苦工。。。那我能不能反向担心一下，在钱议长对各路酱油元老的封官许愿之下，一个个技术员老也按捺不住，坚决要求要么去当个什么委员会主席————单良不就不想干劳改队一样的电信也回元老院当个安全委员会主席嘛，记得林汉隆元老也想弄个计划委员会主席干干，最后造枪的，造炮的，造火药的，一个个都转头进了元老院，500 废真成了 500 废了

---

yanyu126 于 2015-7-3 13:38:41 发表了：

有点道理，不妨讨论一下，如果文马二人决定清洗酱油，一个人当大天使长或慈父，元老院应该如何防止这种可能。如果某个军头胆大包天，想搞政变将其他元老手起刀落，该如何预先防止？

---

xuelindiao 于 2015-7-3 13:51:08 发表了：

总统制在美国&nbsp;&nbsp;（Presidential government in the U.S.A.）&nbsp;&nbsp;美国是最早实行总统制的国家。它实行立法、司法、行政三权分立并互相制衡的制度。&nbsp; &nbsp; 美国是实行总统制的典型，其特点是：总统既是国家元首，又是政府首脑，还兼任武装部队总司令。总统的实际权力非常广泛。总统直接组织和领导政府。政府不对国会负责，只对总统个人负责。总统有权接受部长的辞职或解除其职务。内阁由总统指定的官员（通常为各部部长）组成，只是总统的集体顾问。国家的立法机关和行政机关完全分立，权力相互制衡。&nbsp;&nbsp;议员和政府官员不得相互兼任，国会无倒阁权，政府也无解散国会的权力。&nbsp;&nbsp;但国会行使立法权受总统的制约，如美国总统对国会通过的法案可行使否决权，但国会再以 2/3 多数通过，不经总统批准即可成为法律。总统的权力也受国会的制约，如总统对政府高级官员的任命要得到参议院的认可，总统和政府高级官员如违宪犯法，国会可提出弹劾。&nbsp; &nbsp;---------------------- 總統制下总统權力非常大，易形成獨裁統治。如中美洲及南美洲許多採取總統制的國家往往都是軍事強人專制的局面。&nbsp;&nbsp;这比委员会制度容易形成独裁多了/

---

雁北飞 于 2015-7-3 13:53:19 发表了：

> yanyu126 发表于 2015-7-3 13:38
>
> 有点道理，不妨讨论一下，如果文马二人决定清洗酱油，一个人当大天使长或慈父，元老院应该如何防止这种可能 ...

我觉得这种讨论帖，如果五百废真有 BBS，也许早都讨论过了也说不准。反正假如我真穿了，我肯定是会在 BBS 上讨论这个话题的。至少，元老们在女仆事件之后，奖励李亚阳，处分独孤求婚，已经在元老内部达成了共识谁也无权清洗谁。至于对归化民武装的教育，一般也是元老神圣不可侵犯，元老恩情比天高之类的吧，至于有没有个把人私下经营武装，相信政保局十人团之类的不就是为这个设立的吗？

---

mkj1911 于 2015-7-3 13:54:19 发表了：

不是钱议长对各路酱油元老封官许愿，而是现在“看贡献‘的体制下只有获取行政职务才能赢得利益，逼着人去当领导远离一线实务。元老进了各个委员会还可能继续一线工作，如果当了领导一线技术工作真的没人干了。

---

yanyu126 于 2015-7-3 14:07:25 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-7-3 13:51
>
> 总统制在美国&nbsp;&nbsp;（Presidential government in the U.S.A.）&nbsp;&nbsp;美国是最早实行总统制的国家。它实行立法、司 ...

所以现在钱议长已经不提三权分立了

---

xuelindiao 于 2015-7-3 14:13:17 发表了：

利益分配才用股份制的分红的方式。 　　穿越携带装备分成个人和公共 2 个部分。 　　个人部分（例如某人的私酒）所有权和使用权完全归个人所有。 　　公共部分是由穿越众上缴给组织的物品和现金（或委员会征用的原属私人所有的物品）组成，物品上缴后完全归组织所有，物品的分配和使用完全由组织决定。由会计和资产清算师根据穿越前的价值和穿越后的使用价值进行综合清算，然后转化为只有分红权的股票发放会各成员手中。 　　每个穿越众无论有无资金装备投入，均无条件获取价值 10 万股原始分红股――儿童也不例外――这是为了给经济条件有限的穿越众一个最低保障。 　　股票单位为点券（穿越众内部记账货币），1 股=1 点券。 　　利益分配分成 4 个部分： 　　 1、职务薪金：各个穿越众根据其工作领取不同的薪金，也就是按劳分配。原则上职务薪金最高的不超过最低的 2 倍。 　　 2、奖励：对穿越众的工作做出重大贡献的人，给予奖励（实物或者记账货币），激发大家的工作积极性。奖励是一次性的，临时性的。按发放级别分为大会级、部门级、小组级三级。 　　 3、津贴：对穿越众中有特殊技能、从事危险事务、长时间劳动者的额外津贴。 　　 4、红利：穿越组织的商业机构盈利和军事机构战利品的总收益中每年

---

xuelindiao 于 2015-7-3 14:14:52 发表了：

4、红利：穿越组织的商业机构盈利和军事机构战利品的总收益中每年度提取 10％做为股票红利分发给各个持股成员。 　　 5、福利基金会：穿越组织的商业机构盈利和军事机构战利品的总收益中每年度提取 2％做为穿越者基金会的专项收入。该基金会的收益将用来负担未来穿越者的福利开支及子女教育费用。 　　股票只有分红权，只影响获得红利的多寡。如果召开全体穿越众大会，依然是一人一票而不是一股一票。 　　穿越众死亡，股票的一半根据他的遗愿给予他指定的人或者机构（不限数量），另一半收归国有。所有持有股票者均依此类推。 　　目前的所有利益分配，均以点券计算。除非特殊情况，个人不能增持股票。 　　至于某些春心萌动，已经提出穿越国是否能提供多子女补贴的人士，执委会的回答的是等你们有了子女再说。福利问题过于复杂，目前无法太多的归化。 　　总得来说，大家对整套政体和分配制度比较满意，会后，每个人都领取到了他的股票证――这是执委会在本地一家印刷厂花大钱定制的，钞票纸一般挺挂的手感，蓝色的油墨，复杂无比的花纹，中心图案是一艘在朝日下乘风破浪的海船，上面还印刷有持有人的姓名、代码和流水条形码――以便遗失损毁的时候补办。执委会还特意每张证都配发了一个带挂绳的塑料防水袋。 　　“20 万股，靠，不知道以后能分多少红利。养 4－5 个老婆总够了吧？” 　　“没出息啊，这点红利算个啥。”吴南海把股票证塞近防水袋里，“我希望我死后，有几十个孩子来争打遗产官司！”他满怀豪情地望着 21 世纪的天空――在 17 世纪的天空下，吴南海――这位农大毕业的宅男将满足他的赫赫野心。

---

xuelindiao 于 2015-7-3 14:17:53 发表了：

后来已经将奖励和津贴向一线&nbsp;&nbsp;作战和

---

雁北飞 于 2015-7-3 14:26:54 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-7-3 14:17
>
> 后来已经将奖励和津贴向一线&nbsp;&nbsp;作战和

可能吹牛者笔下一线技术员老的形象还略偏屌丝吧，所以才有林汉隆元老总觉得自己不够受重视的情况出现。实际上，个人感觉他现在在临高众里面应该是很有钱，相对资源支配能力也应该很高才对，不是他笔下那种想给归化民发个罐头都得把自己的让出来的情况。当然，那个后爹张酱油元老那种岗位没什么技术含量也不多重要，估计是不太可能拿到很好的待遇。

---

南海 于 2015-7-3 14:36:15 发表了：

穿越到现在分过红没有？报过几次帐？就是国有资产体系都没弄清楚吧？

---

hbb226 于 2015-7-3 14:38:07 发表了：

个人认为就是“救世主情节”，当初看飞云上密谋那段就隐约有这种感觉，现在看来果然没错，众人皆醉我独醒。酱油们如果不想被执委会吃干抹净，就要听我的。

---

南海 于 2015-7-3 14:38:19 发表了：

还为了限制所谓元老贪污，这不能花那不能用的点数。元老私有财产管的死死的。名义上的财产基本被冻结，只有当官才有配套权利部分使用私产。我觉得问题很大

---

eumenes 于 2015-7-3 14:41:50 发表了：

> 南海 发表于 2015-7-3 14:38
>
> 还为了限制所谓元老贪污，这不能花那不能用的点数。元老私有财产管的死死的。名义上的财产基本被冻结，只有 ...

就目前的状态发展下去，少数执委会成为元老院这个寡头团体内的寡头团体，大部分元老会被踢到高级归化民的地位上去。

---

雁北飞 于 2015-7-3 14:50:03 发表了：

> 南海 发表于 2015-7-3 14:38
>
> 还为了限制所谓元老贪污，这不能花那不能用的点数。元老私有财产管的死死的。名义上的财产基本被冻结，只有 ...

假如存在这类问题，BBS 上早该有吵翻天才对吧？”昌化堡去年送了 300 只羊，为什么一人一只都分不到？“”建议发起投票葡萄酒进口，支持的顶啊！“

”是进口日本萝莉的时候到了！”

只要能搜集够元老支持，自然会有人安排吧。即使不安排，执委会或者萧子山这个大管家也得出面说明：1634 年度预算目前已超支，故。。。。。

---

雁北飞 于 2015-7-3 14:51:53 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-3 14:41
>
> 就目前的状态发展下去，少数执委会成为元老院这个寡头团体内的寡头团体，大部分元老会被踢到高级归化民的 ...

又一个入戏过度的吧，实在看不出一人一票制度下执委怎么能玩成寡头，我觉得倒是执委为了迎合元老们的低级需求放弃长远计划的可能性更高。

---

南海 于 2015-7-3 14:57:38 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 14:51
>
> 又一个入戏过度的吧，实在看不出一人一票制度下执委怎么能玩成寡头，我觉得倒是执委为了迎合元老们的低级 ...

你找找，书里元老投了几次票

---

Clock-Sonata 于 2015-7-3 14:59:14 发表了：

为什么都要把发展科技和正常的利益冲突对立起来呢？

理论上，大家都去搞技术发明，科技发展最快

可是现实不是那么运行的，没有你讨厌的那些政治斗争，任何国家和组织都无法集中发展技术所必须的资源

---

雁北飞 于 2015-7-3 14:59:20 发表了：

> 南海 发表于 2015-7-3 14:57
>
> 你找找，书里元老投了几次票

所以要天天开会，没事就投票吗？每年听执委工作报告一次，五年改选一次执委还不够？

---

eumenes 于 2015-7-3 15:01:17 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 14:51
>
> 又一个入戏过度的吧，实在看不出一人一票制度下执委怎么能玩成寡头，我觉得倒是执委为了迎合元老们的低级 ...

理论上我国也是一人一票。

---

雁北飞 于 2015-7-3 15:03:23 发表了：

> eumenes 发表于 2015-7-3 15:01
>
> 理论上我国也是一人一票。

五百人和十三亿是两码事，更何况我国选国家领导人根本不是一人一票

---

Valkyrie 于 2015-7-3 15:03:31 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-3 14:59
>
> 为什么都要把发展科技和正常的利益冲突对立起来呢？
>
> 理论上，大家都去搞技术发明，科技发展最快

部分工业党过于带入了。仿佛穿越过去就为了复制 18 世纪技术 。

---

雁北飞 于 2015-7-3 15:04:31 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-3 14:59
>
> 为什么都要把发展科技和正常的利益冲突对立起来呢？
>
> 理论上，大家都去搞技术发明，科技发展最快

实际上议会民主的弊端就是到最后同性恋都能合法化——为了拉拢个别铁票什么原则都能不要

---

Clock-Sonata 于 2015-7-3 15:08:36 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 15:04
>
> 实际上议会民主的弊端就是到最后同性恋都能合法化——为了拉拢个别铁票什么原则都能不要

你说的这不是议会民主的弊端，是大众民主的弊端

原教旨的议会民主是不玩直接选首长这种东西的~~~《是，首相》里说得很好，这叫“英国式民主”，其实我共和国也是这样，不过是把首相叫总书记罢了~~层层党代会，层层控制~~~

同性恋问题本质上是城市生活+工业经济体的一个自我锁定现象，古罗马没有议会民主，照样搞基成风，承平日久都这样，想开点，没有永开不落的花

---

eumenes 于 2015-7-3 15:08:43 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 15:04
>
> 实际上议会民主的弊端就是到最后同性恋都能合法化——为了拉拢个别铁票什么原则都能不要

大明大清也是同性恋合法化的，他们是议会民主？

---

Clock-Sonata 于 2015-7-3 15:09:07 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-7-3 15:03
>
> 部分工业党过于带入了。仿佛穿越过去就为了复制 18 世纪技术 。

工业党还真是不懂工业革命怎么来的啊。。。。

---

Valkyrie 于 2015-7-3 15:09:48 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 15:03
>
> 五百人和十三亿是两码事，更何况我国选国家领导人根本不是一人一票

人大一人一票

---

雁北飞 于 2015-7-3 15:11:32 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-7-3 15:09
>
> 人大一人一票

人大不能选政治局。。。。

---

Valkyrie 于 2015-7-3 15:18:01 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 15:11
>
> 人大不能选政治局。。。。

一人一票不重要，重要的拥有投票权的人所拥有的权力能够相互制约。

现在的元老的权力区别并不大，但是按目前的趋势发展下去，权力越来越集中。

---

Valkyrie 于 2015-7-3 15:19:11 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-3 15:09
>
> 工业党还真是不懂工业革命怎么来的啊。。。。

忽视了事情都是人来干的，目的也是为了人的福祉

---

天青地白 于 2015-7-3 15:49:41 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-7-3 15:56 编辑_

我前面就吐槽过了，吹牛文中的钱议长和论坛上的 ID 本人已经发生了分离。本人会写同人说钱议长去勾搭台湾妹吗？不会。为什么这两天出现了意见不一致，就是因为出现了认知中的偏差。我猜测文中的钱议长已经开始和文马一样作为个类型出现，搞不好将来形象是一个不择手段的野心家。本人在论坛上谈民主，文中的形象就剩个要权了。这会产生种极大的违和感。难怪本楼里有人吐槽，文中的酱油众一心拥戴明主打倒独裁，说不定将来变成用完就扔的抹布，享受下"民主"的清洗也挺有趣的。

当然，吹牛不会轻易让任何一派随心所欲，后面文章应该会就此收尾，作为个大髡国 cos 罗马派系内斗结局的伏笔。

---

c47 于 2015-7-3 15:59:50 发表了：

> xuelindiao 发表于 2015-7-3 14:14
>
> 4、红利：穿越组织的商业机构盈利和军事机构战利品的总收益中每年度提取 10％做为股票红利分发给各个持股 ...

说道股票的分红与再投资.....

能不能借着这次“下克上”的机会来个新的投资方案，让广大酱油众有个出头的机会！？就是说，钱议长提出要给大家分红具现化，不再是空头支票，而 500 废们拿到承诺的分红以后（虽然不能体现），可以投资自己感兴趣的项目，当然也允许项目发起人自己拉票......

总之就是拆计委的台，除去原本元老院规划好的项目（这里用的是“计划经济体制”），再额外挖掉出一块“国家利润”，交给 500 废他们胡搞，安抚大家骚动的心........

嗯嗯，这个我勋某人一定要出场，就说勋素鸡连夜赶赴钱议长家，闭门夜谈一宿........一场惊天阴谋谋划出场鸟！从此髡贼三分天下，议会派也有了与文马二人抗衡之筹码......怎么坏就往那里写，贼眉鼠眼才是王道！

---

杰肯斯凯 于 2015-7-3 17:32:47 发表了：

钱元老这是未雨绸缪，担心有人打击报复北米党

---

杰肯斯凯 于 2015-7-3 17:51:42 发表了：

_本帖最后由 杰肯斯凯 于 2015-7-3 18:33 编辑_

当然，吹牛不会轻易让任何一派随心所欲，后面文章应该会就此收尾，作为个大髡国 cos 罗马派系内斗结局的伏笔。

===================================================

端着步枪挺着枪刺的海兵队步步紧逼，

异见派元老们被越围越紧，挤成一团，

其间有人抖若筛糠，有人汗如雨下，有人抱头蹲地，有人挂上了透气窗，有人爬上了吊灯却又掉了下来，

只有他，钱议长，面无改色镇定自若。

他拉起了身旁站立不稳的同事“都站起来，抖精神点，别给元老院丢人”

慢条斯理点起一根卷烟

“回去告诉你们的主子，凯撒活不长，加图西塞罗也是杀不绝的”

“布鲁图斯会替我们报仇的”

---

laoniu1900 于 2015-7-3 18:24:16 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-7-3 15:09
>
> 人大一人一票

长期以来，农村 4 个人头才能顶城市一个人头，面瘫时代才改正，就算现在，选举全国人大代表也是层层代理控制，异议分子实际上就只能在最低级人大小打小闹

---

天青地白 于 2015-7-3 18:28:23 发表了：

_本帖最后由 天青地白 于 2015-7-3 18:31 编辑_

> 杰肯斯凯 发表于 2015-7-3 17:51
>
> 当然，吹牛不会轻易让任何一派随心所欲，后面文章应该会就此收尾，作为个大髡国 cos 罗马派系内斗结局的伏笔 ...

然后共和国就真变帝国了.我就是这个意思，你一锄，我一锄，元老院就倒了。

PS：到那时候，居然有人还爬的上吊灯。

---

一知半解小白猪 于 2015-7-3 23:10:20 发表了：

感觉现在的元老院就跟 TG 的中央委员会差不多，都是五年选一次常委。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-4 03:12:15 发表了：

话说我发现这两天这种大字报帖，没一个是来自于书中有龙套的 ID

你们一个个这么擅长开炮，倒是写个同人转正啊

否则连元老院表决权都没有，开炮个蛋蛋啊。。。

---

Scat 于 2015-7-4 07:33:52 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-4 03:12
>
> 话说我发现这两天这种大字报帖，没一个是来自于书中有龙套的 ID
>
> 你们一个个这么擅长开炮，倒是写个同人转 ...

暑假了

---

雁北飞 于 2015-7-4 10:02:58 发表了：

_本帖最后由 雁北飞 于 2015-7-4 10:11 编辑_

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-4 03:12
>
> 话说我发现这两天这种大字报帖，没一个是来自于书中有龙套的 ID
>
> 你们一个个这么擅长开炮，倒是写个同人转 ...

就你那个把自己吹成英明神武超人无敌的同人转正？who care？有本事你让版主说非龙套闭嘴。

在我看来你那个同人对剧情没啥添彩，形象刻画令人不舒服，一言以蔽之，降低了整本书的格调

---

Clock-Sonata 于 2015-7-4 10:15:19 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-4 10:02
>
> 就你那个把自己吹成英明神武超人无敌的同人转正？who care？有本事你让版主说非龙套闭嘴，PS，我是马甲

为啥要马甲来开喷呢，不真面目示人才有信心？

我怎么吹了？比起 abc 特警维尼，军工狂魔林深河，pla 连长席亚洲，化工达人鸡腿思，我是小说中添加技能点最少的龙套了，吹牛给我加了个钢琴十级。，你知道这几个人现实中都什么职业么？再说写小说本来就是 cosplay，要是人物没特点那吹牛自动忽略了。。。写几百人全是一个模子，那这小说就扑街了。。。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-4 10:15:50 发表了：

> Scat 发表于 2015-7-4 07:33
>
> 暑假了

一言命中。。。

---

Clock-Sonata 于 2015-7-4 10:17:33 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-4 10:02
>
> 就你那个把自己吹成英明神武超人无敌的同人转正？who care？有本事你让版主说非龙套闭嘴。
>
> 在我看来你 ...

吹牛认为补充那个情节更有利于挑起你们就政保总局撕逼，所以就用了，显然正牌写小说的作者品味和你有差距

---

laoniu1900 于 2015-7-4 11:44:32 发表了：

> 一知半解小白猪 发表于 2015-7-3 23:10
>
> 感觉现在的元老院就跟 TG 的中央委员会差不多，都是五年选一次常委。

就算现在 tg 的中央委员会，也不能说政治局常委就是中央委员们的主人，自顾自端出菜单让下面照单全收。比如 07 年官媒透露的接班人遴选，是由中央委员和退休的几百高官联合投票，而不是老大或少数几个人说了就算。

自 cp 诞生以来，几百寡头控制局面才是常态，个人独裁是变态。所谓的动物庄园，往往是统治集团内部集体压制草民。

---

心慈手软谢列平 于 2015-7-4 11:48:53 发表了：

> c47 发表于 2015-7-3 15:59
>
> 说道股票的分红与再投资.....
>
> 能不能借着这次“下克上”的机会来个新的投资方案，让广大酱油众有个出 ...

然而书里的素鸡并不是贼眉鼠眼的形象

---

南海 于 2015-7-7 20:32:58 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-3 14:59
>
> 所以要天天开会，没事就投票吗？每年听执委工作报告一次，五年改选一次执委还不够？

五年后可以投票恢复你的元老席位和待遇，并号召人民纪念你，尸体早不到了就用一套中山装给你弄个衣冠冢算了。

既然是所有权利归元老院，当然要天天开会，审核政府的每一步具体大行动。

---

feancis 于 2015-7-8 09:17:32 发表了：

话说变成天天开会，估计科技树啥的就没人去攀了

---

洪璜楠 于 2015-7-8 09:30:56 发表了：

我们痛恨腐败的原因，是因为自己没有机会腐败。

---

军部走狗斯诺登 于 2015-7-8 17:30:12 发表了：

> Clock-Sonata 发表于 2015-7-4 10:15
>
> 为啥要马甲来开喷呢，不真面目示人才有信心？
>
> 我怎么吹了？比起 abc 特警维尼，军工狂魔林深河，pla 连长 ...

我才是技能点最少的好吧！我邓某人永远谦逊的充当元老院意志执行的驯服工具，做好广大穿越同志的服务员。

---

Valkyrie 于 2015-7-8 17:42:00 发表了：

> 军部走狗斯诺登 发表于 2015-7-8 17:30
>
> 我才是技能点最少的好吧！我邓某人永远谦逊的充当元老院意志执行的驯服工具，做好广大穿越同志的服务员。

呸！ 上个同人才把时部长阴了……

心机婊

---

巴纳扎尔 于 2015-7-8 17:50:10 发表了：

> 雁北飞 发表于 2015-7-4 10:02
>
> 就你那个把自己吹成英明神武超人无敌的同人转正？who care？有本事你让版主说非龙套闭嘴。
>
> 在我看来你 ...

闭嘴

现在我说了，你满意不？

---

军部走狗斯诺登 于 2015-7-8 18:03:22 发表了：

> Valkyrie 发表于 2015-7-8 17:42
>
> 呸！ 上个同人才把时部长阴了……
>
> 心机婊

田独发生一起营啸事件，是反革命颠覆活动还是集体癔症，关系到千百人今后的命运，所以我们唯一的心理学专家必须火速赶赴三亚，临高只剩下山寨砖家。这时候有元老同志出现不理智的行为，是不是精神障碍和疾病难以判断，只好保护性疗养了。急性间歇性精神障碍发作之后是可以恢复得跟正常人一样的，大家不要担心。钱夫人为了卫生事业长期加班，有家不能回，我们派一些青年土著去府上慰问也是应该的。

---
